[鬼滅作畫廚入]有冇人睇過ufotable神作雙戀Alternative

首先奉上神級ed

1. 日常系

一般嚟講我地可以對日常系簡單歸納出兩種定義。第一種係描寫出日常生活既內容，第二種係營造出輕鬆無厘頭既感覺。

雙戀Alternative前期就係完美運用兩種元素既典型日常系。以無定向喪心病狂既荒誕作基調，同時表現出享受一刻休閒生活既輕鬆愜意，喺殘破不堪既偵探事務所中，度過無所事事既夏日。

日常既線索以碎片形式持存於每個單元之中，等唔會嚟既委託電話、追逐唔存在既ufo、河堤散步、燒濃既hot cake、咖啡落糖，瑣碎既事堆積變成日常，日常化成珍貴既回憶埋藏於內心中。

2. 日常的終結

前中期開始，我地好容易發現戀太郎同雙子既關係處於非常唔穩定既平衡之上。戀太郎冇任何主動手段去聯絡雙子，甚至去到同狗失主共情既地步。

由於現實既自卑、未熟，戀太郎無辦法承擔責任為雙子提供一個可靠既承諾，呢樣係佢最致命既缺憾。雖然劇情為日常添置咗一個期限，但即使冇施加呢個外力，日常依然係隨時可能崩潰既狀態。

本作既悲傷氣氛源於對日常失去既不安，而且不安之後亦變成現實，日常破滅轉成頹廢。能夠失而復得係小確幸，但不過係偶然，離別成為日常既終結卻係必然。

下次我們真的不見了的時候 你會來找我們嗎？

3. 挽回日常

一去不復返既往昔時光，有可以挽回既可能嗎？雙戀Alternative提供咗幾種想像，但全部都係非現實。

日常係重覆，但每日都有差異。天空好藍，雲朵好白，一模一樣既天空唔會再出現第二次，但會一直保存喺紀念照片當中，當下變成永恆。

現實冇如果，但幻想有。幻想可以創造擺脫現實悲傷既環境，重頭來過，做另一種選擇。如果可以信仰一躍進入幻想，如果一開始就知道一切，我地真係可以獲得幸福嗎？

4. 總結

關於ufotable既討論，基本上都係圍繞幾個大ip。如果因為咁而錯過呢套包含日常之禪既好作品，就實在太可惜了。

就將呢套關於愛的物語，獻俾所有熱愛珍視日常既人們。

同場加映動物台著名反骨會然n腎

ufotable已經無咗泥膠ED

ufotable嘅神作其實係學美

想ufo返去呢個時期

UFO已經走火入魔

以前作畫水平同光污染唔同層次

現在的UFO就是業界毒瘤

曾經係有態度有理想既動畫公司，希望睇鬼滅而入門既人會去發掘一下動畫既美好

當年有買DVD

Ching有心

鍾意ef, 青空下的約定同強吻

搵返出嚟，原來已經15年